
\begin{abstract}[spanish]
	
	
	El objetivo de este proyecto es implementar una red de monitorización medioambiental de bajo coste basada en nodos Arduino. Cada uno de estos nodos incorpora una serie de sensores: temperatura, humedad, monóxido de carbono, luminosidad y sonido, para medir los parámetros de interés, y además está geolocalizado mediante un módulo GPS.
	
	Los datos obtenidos serán transmitidos mediante un módulo Ethernet. La información será gestionada usando MySQL y visualizada en un entorno web basado en el \textit{framework} Laravel. Este entorno mostrará la geolocalización de los nodos en un marco de Google Maps, y los datos en tiempo real mediante gráficas interactivas implementadas utilizando \textit{Chart.js}.
	
\end{abstract}
\begin{abstract}
	
L'objectiu d'aquest projecte es implementar una xarxa de monitorització mediambiental de baix cost basat en nodes Arduino. Cadascú d'aquest node incorpora una sèrie de sensors: temperatura, humitat, monòxid de carbó, lluminositat i so, per a mesurar les dades d'interés, i també està geolocalitzat utilitzant un mòdul GPS.

Les dades obtingudes seran transmeses mitjançant un mòdul Ethernet. La informació està gestionada utilitzant MySQL y visualitzada en un entorn Web basat en el \textit{framework} Laravel. Aquest entorn mostrarà la geolocalització dels nodes en un marc de Google Maps, i les dades en temps real mitjançant gràfiques interactives implementades en \textit{Chart.js}.



\end{abstract}
\begin{abstract}[english]
The purpose of this project is implement a low cost environmental network based in Arduino nodes. Each node adds some sensors: temperature, humidity, carbon monoxide, light and sound, for measure the relevant data, and also is geographic located by a GPS module.

The obtained data will be transmited using an Ethernet module. The information is managed using MySQL and visualised in a webpage based in a framework Laravel. This environment will show the position of nodes in the Google Maps API, and the data in real time using interactive graphics implemented in Chart.js.
	
\end{abstract}